Bennet had ziek geslapen en hoewel hij heel erg koortsig was, en niet goed genoeg om haar kamer te verlaten.
Elizabeth was blij haar te worden meegenomen per direct; en Jane, die alleen was achtergehouden door de angst om te geven alarm of ongemak om in haar notitie uit te drukken hoeveel ze verlangde voor een dergelijk bezoek, was blij met haar entree.
Ze was niet gelijk, echter, te veel gesprek, en toen Miss Bingley hen verliet samen, zou kunnen proberen weinig behalve uitdrukkingen van dankbaarheid voor de buitengewone vriendelijkheid waarmee ze werd behandeld.
Elizabeth was stil aanwezig haar.
Toen het ontbijt voorbij was, werden ze vergezeld door de zusters; en Elizabeth begon ze zelf aardig te vinden, toen ze zag hoeveel genegenheid en zorgzaamheid die ze toonden voor Jane.
De apotheker kwam en had onderzocht zijn patiënt, zei, zoals zou kunnen worden verondersteld, dat ze had gepakt een geweldadige verkoudheid, en dat zij moeten trachten er het beste van te maken; raadde haar aan om naar bed terug te keren en beloofde haar wat tochtjes.
Het advies werd snel gevolgd, want de koortsachtige symptomen namen toe en haar hoofd pijn gedaan.
Elizabeth hield haar kamer even niet op; ook niet de andere dames zijn vaak afwezig; de heren die eruit waren, hadden ze in feit, niets om elders te doen.
Toen de klok op drie sloeg, voelde Elizabeth dat ze moest gaan, en heel erg tegenzin zei het dat.
Juffrouw Bingley bood haar het rijtuig aan, en zij alleen wilde een beetje dringend om het te accepteren, toen Jane getuigde van dergelijke bezorgdheid toen ze afscheid van haar nam, was Miss Bingley verplicht het aanbod om te zetten van de chaise tot een uitnodiging om voor nu op Netherfield te blijven.
